【大灣區】研「非急重」病人 中國直送香港公院醫治

中央公佈《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，其中章節「建設宜居宜業宜遊的優質生活圈」，在「塑造健康灣區」中，提出密切醫療衞生合作，加強醫療衞生人才聯合培養和交流，開展傳染病聯合會診，鼓勵港澳醫務人員到珠三角9市，開展學術交流和私人執業醫務人員短期執業。

醫學會會長何仲平表示，因計劃未有具體內容暫難以評論，惟據他了解，若香港醫生到內地執業，可能面對「有啲藥香港慣用，但內地未必用，因為係進口」問題，且香港醫生只要租舖便可私人執業，但內地有限制，需鄰近的人沒有反對才可營業，「好似拎酒牌咁，（內地）如果有人反對，你就唔可以開舖，會唔會到時搞好晒，先唔畀開？」

他續指，現時不多本港醫生有意北上發展，考慮因素包括需要離港、香港經營私人診所較易、在港執業的收入估計得到等，「內地好多嘢都要審慎睇，始終去生疏嘅地方，要畀啲時間」。他認為即使香港醫生北上發展，主要是私人市場的醫生，「現在多數係幾個醫生一個組合，偶爾返去睇症，唔會太影響香港醫療質素」。

《綱要》亦提到研究開展非急重病人跨境陸路轉運服務，探索在指定公立醫院，開展跨境轉診合作試點。何仲平指，不理解當中為何是「非急重」病人，而不是「急重」，但指內地人的確對香港醫生比較有信心，「內地醫生其實唔差，但對香港醫生有信心啲，係醫療品牌」，且現時有不少內地人來港到私人診所或醫院看病，認為目前醫療系統仍可應付，「其實係可以，但你話將來成車成車咁落嚟就唔知」。

另外，《綱要》提到推動優質醫療衞生資源緊密合作，支持港澳醫療衞生服務的提供者在珠三角9市，按規定以獨資、合資或合作等方式設置醫療機構，發展區域醫療聯合體和區域性醫療中心；支持粵澳合作中醫藥科技產業園，開展中醫藥產品海外註冊公共服務平台建設，發展健康產業，提供優質醫療保健服務，推動中醫藥海外發展等。

公民黨黨魁楊岳橋除關注《綱要》令香港獨特地位被削，令香港的獨立關稅區地位受損外，也憂慮《綱要》主張城市融合，反會帶來城市間的資源及人才爭奪，認為香港當前在醫護及教育等方面人才短缺，大灣區融合後，極可能令人才流失，影響香港長遠發展。他批評特區政府，不但未能提出具體方案，挽留人才，反而如「啦啦隊」般，為《綱要》搖旗吶喊。

擺明overload爆你香港醫療

左膠會唔會話, 人命黎架, 點都要救

認為目前醫療系統仍可應付
證明平衡時空係存在

大陸1%病人運黎香港, 香港醫療都會爆炸

戇鳩

衛生性合作？

香港非急重 遲d 會搬上深圳醫院唔會爆嘅

點解唔將香港啲非緊急新移民送返上去？

大陸乜都咁先進，做乜鳩要送人黎香港醫?

大灣區人口扣除香港人口係約6千萬, 左膠係咪覺得無問題?

支持下一步 醫護中港互認

擺明玩嘢！
或者香港會爆另一個孫中山出黎
改寫歷史

真正邊境模糊化
香港醫療系統爆煲
廢老排d新症門診等5-10年先有得睇唔好怨

岩岩d醫護先投訴完 轉頭佢地就即刻掉多啲人落黎
擺明係唔理你咁多

邊個出聲就搞邊個

佢而家直頭係明刀明槍咁放支那人落嚟炸爆香港醫療系統

搞乜撚野啊

驚你唔夠爆

下一步就會出現醫唔好斬鳩醫生嘅文化

呢d就直送

屌你老母淘寶，親，港澳不包郵，不送，不退⋯

呢個一入口強國人就自然出現啦

再谷爆D
下一步咪名正言順引入內地醫護囉

上咗去你估返唔返到來。。。

保險狗又贏

咁咪好囉 之前成班連登仔話要攬吵ga ma 而家更進一步啦
不過記得自己第日病嗰陣時候典藏典隻係醫院仲要等成個禮拜先 同你醫 嗰陣時候唔好唔記得自己話要攬炒

諗返起早排學術台支那醫院嗰條片入面嗰堆亂鳩咁嚟嘅九流支那醫護真係

咁咪分埋交稅錢？

急重 我就可以理解
非急重 究竟係乜道理

14億人口 經濟強國
連國民醫療 都無法照顧
請問這是什麼強國

無睇過,有無link?
想欣賞下有支那特色既醫療技術

根本支蝗日日睺住香港啲社會福利同保障，佢哋唔屌下自己國家福利唔掂而係過嚟搶香港啲嘢，要不是香港中國早就玩撚完

爽，到時連急症都要等半年大家一齊死

規你老母劃咩
根本係想搞死香港

大陸狗真係好想香港死

人命黎架

不如全中国人既人都黎香港醫啦
直接一国一制

孫中山係共產黨國父

一條片就睇到大陸醫護人員係幾咁「專業」

香港醫院收正價
指日可待
DLLMDWK

醫院多人到爆炸, 香港引入大陸醫護, 成個計劃根本寫好晒

唔好話大陸 剩係深圳都死啦

堆田區冇位呀屌

睇下林鄭點講

直送堆填區就OK.

支持醫生揀人醫

希望直接醫死所有冇身份證或R字頭嘅廢柴支那人

晨早講左支持私有化全部公家醫院架啦，大家齊齊比錢睇症，天公地道呀。

港豬一齊死囉

去北韓啦！焦晒！！

好撚on9

香港人都唔出聲
唔出聲咪即係ok囉

一陣又惹啲惡菌入嚟

之前係唔係有人話咩身份證R字頭
大巴大巴車撚死香港人
港豬繼續和平集會啦

戇鳩，香港都唔夠醫療服務，仲要運人落來睇，D官個腦去左邊

發生乜事

孫中山臨死前講乜呀？
革命尚未成功，同志仍須努力

焦土

到底香港人欠咗班大陸人乜嘢
成日都要畀人搵笨

On9 大陸咁多醫院 點解要送佢地黎香港醫院？

做鳩我地，再以救世主嘅身分「幫助」我地，輸入大陸醫生
2003 已經做過一次，大家睇路

根本就係搵笨柒。

我都一早話撚咗：

中國大陸只要有1%人香港產卵，香港的床位，幼稚園學位，小學學位，中學學位，大學學位，就職職位。全部爆炸。

泛民，張超雄等左膠傻佬重站在道德高位上，死不悔改！

現在民建聯班議員都加入支持中國大陸新殖民行列。

全部都是賣港賊

醫護又嘈呀？
林鄭話你踏紅線
阻礙國家繁榮穩定

on撚9？

上邊所有人都可以轉成「非急重」病人
又多一個商機

香港市出咩聲

根本港共就理得你死
政府任務就係咁照做
除非你地班醫護勇到敢集體罷工, 犧牲一時既部分人性命安危去爭取香港既未來

一個兩制真係大騙局
咩五十年不變 三十年都未有就收皮

大家準備去睇醫生要封利是先有得睇

假疫苗/愛滋針
打針中愛滋都唔驚，国家會賠返打針錢俾你

到時變新移民軌鳩死大陸醫生

眼紅香港人起過100年喇

痴燃線

買定醫療保險啦
有咩事都唔好去公家
窮冇資格病

Cls

支持到2022年已經好好

與其溫水煮蛙
咁不如加大個火去

支持攬炒 唔爆唔會醒

應該咁講
正常思想，有良知有知識的人一代代死曬，唔想殺人唔想餓死果d逃亡曬去香港或者外國，剩低就係一班殺人放火金腰帶的痴線佬內陸人吃人，互相廝殺，越吃越窮，就開始打已逃亡的人的主意

攪炒囉 迫爆間醫院睇下啲廢老點睇醫生

依家私家都有唔少大陸人去睇, 不過叫做無去公立等死咁慘

無能野呀？仲嫌香港醫療唔夠爆？

林鄭解釋下好wor

屌你老母支那到底想點 搞撚死香港囉

好快大量輸入強國醫生 再扮救世主

幫全部香港人踏入黃泉路
要開刀得 等多二日先 絕症就排到下年

他國都幾有趣，成日打飛機話乜𨶙第一、乜𨶙世界級，一到做實事就縮𨶙撚到地心！

想逼人擺工

正

真係攬炒大家一鑊熟算啦,等d奶共廢老一齊共享支蟈榮耀
但每日睇住香港俾支共慢慢殺死真係好sad

班有錢佬立即移民

屌你老母
開始覺得咁樣出賣香港先係香港政府

痴L線

之前西部大開發？ 結果呢？ 支那鳩up就最叻！

好 攬炒

好多R身分證黎睇病?sorry 遲下連身分證都唔洗

所以話係要特登爆鳩你個醫療系統
你屌班醫生都冇用

非急重 = 達官貴人，香港人食嘢冇元素表，d血 器官又高質又免費唔洗錢，d醫療器材藥物又高質過中國，依家咁方便佢哋班高官隨時嚟醫

支共就係想搞到咁
將支那既人事物都完完整整咁喺香港重現
正式中港融合一體化

【大灣區】綱要倡研跨境轉運病人惹爭議 食衛局：原則上支持轉運港病人

國務院昨日公布《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，當中提及「研究開展非急重病人跨境陸路轉運服務，探索在指定公立醫院開展跨境轉診合作試點」，引起爭議。食衛局今日回應傳媒查詢時表示，政府原則上支持內地指定醫院，以普通載客車輛跨境運送非急重香港病人，並向粵港兩地政府申請所需牌照，但未有回應會否支持轉運內地病人。

當局又指出，跨境運送非緊急病人主要目的，是便利在粵港人回港就醫或休養。當局首要考慮是病人當時的狀况是否已經穩定和適合轉運返港。在此大前提下，當局相信非緊急病人從陸路轉運，並不適用於需要救護車轉運的病人。

香港人你地咪撚再霸住香港既醫療資源啦
清返d床位俾大陸人用

出左聲
係港共政府當聽唔到

所以捐血真係不了

110%loading都仲可以應付
唔差在比晒14億人落黎醫啦
最好睇醫生送錢

好想起個中港邊境圍牆

派多幾次魚蛋燒賣咪搞掂囉

恭喜哂

諗出黎條友都戇鳩

啱啦
拎d學生intern幫大陸人睇病咪得
最多醫死姐無野嘅

而家已經有班畜整損少少去醫院
第時急症排兩日好基本

狗政府玩死香港醫療系統先安樂

d100班老畜牲同有錢藍絲日撚日屌9人窮撚,仲要寫專欄
試下呢招係加拿大玩

香港有錢人根本融入唔到文明國家, 咪叫班人移民lor

好呀快d 住屋爆 醫院又爆
港豬繼續返工得架喇

受夠了呢個香港 有能力嘅大家諗下移民去邊啦

遲下落馬洲 除左有的士龍 黃巴龍 貨櫃車龍 仲多左條救護車龍

強國醫療技術咁先進點解要黎香港？
香港好多醫療事故 不了

中國直送香港

香港直送中國

可以想像到再下一城：
過關唔夠通道比車行？
唔緊要，政府計劃比多幾千億興建多幾條過關通道，到時就有足夠路線疏通車流啦

放心唔會
本土後生仔呢世都唔會排到症

痴撚線鄰國話點就點，仲話一國兩制做得好

感情黨同領導恩賜

上個星期先同你講完香港overload 太多人唔夠醫護
你今個星期就話要鼓勵香港醫生上去開診所
再加埋直送中國人落嚟香港醫病

你冇撚野呀話？
係咪唔記得咗香港喺地圖用放大鏡都睇唔到㗎？
豆腐潤咁細個地方你叫我support一個十三億人嘅國家
政府個腦係咪坐撚住咗

共享器官

屌你老母平時傷風感冒去診所睇都要等兩三個鐘
仲話啲醫生同人夾份開診所好撚得閒叫醫生上中國開診所
即係而家公立崩潰都唔夠 仲計劃推冧埋私人市場
食屎喇政府

份境處幾時收皮
改名做中國邊防
所有關口請收皮

運囉
到香港醫療服務被同化到降格
就由中國直送台灣啦

我地冇爭過佢任何野
係佢地爭我地野先岩
以前改革開放,乜撚野水災地震幫撚左佢地幾多

送嚟幫手填海

哈

個post 一隻五毛都冇，啲五毛返曬大陸俾人屌馬眼？

遲啲來港就醫有津貼 再免來回交通

再而來港就醫可申請家屬移民

777:將會與大灣區醫院合作，非急重內地居民直送本港公立醫院。大灣區醫院可接收本港危重病人，深化兩地醫院交流。

林鄭搞乜？點做嘢㗎？

去私家醫院ok?振興經濟
直送養和

寵物盧講左

跨境器官捐贈

得啖笑

戇鳩，要就搵返個內地醫生駐場專醫呢啲大灣區「非緊急」醫死左直接送返上去

佢可能漏左講，叫香港醫生上去開診所，調中國醫生落黎幫輕香港同胞手姐。 咁香港醫生唔熟中國病人，咪調多d中國醫生咁囉。

五毛都唔使做啦
班港燦又唔反抗 又逆來順受